# Загрузка XLS-прайса и его вывод на сайт

Учебное задание, по построению приложения, выполняющего загрузку списка товаров из xls файла.

## Перед установкой

Перед установкой убедитесь, что у вас установлены:

1. **[Docker](http://www.docker.com)** последней версии и **docker-compose**

2. Система контроля версий **[git](https://git-scm.com/)**

---

## 1. Первоначальная инициализация

Выполните клонирование текущего репозитория в папку ***xlspricelist***:
```
git clone https://MalenkoSmartRU@bitbucket.org/MalenkoSmartRU/xlspricelist.git xlspricelist
```

И перейдите в папку проекта.
Выполните инициализацию подмодуля laradock-xlspricelist и загрузите содержимое подмодуля последовательностью команд:
```
git submodule init
git submodule update
```

## 2. Запуск конфигурации

В папке проекта выполните переход в папку ***laradock-xlspricelist***. Создайте копию файла ***env-example*** и назовате ее ***.env*** (это конфигурационный предварительно настроенный файл, дополнительная настройка не требуется) и выполните запуск необходимых контейнеров:

1. Workspace

2. Nginx

3. PHP-FPM

4. MySQL

5. По желанию любой контейнер с системой управления базами данных (например **adminer** или **phpmyadmin**)

Для этого используйте следующую команду:
```
docker-compose up -d nginx mysql
```

Для запуска **phpmyadmin** выполните следующее:

```
docker-compose up -d phpmyadmin
```

Контейнер **Workspace** запускается автоматически. Контейнер **PHP-FPM** запустится вместе с модулем nginx.

## 3. Настройка разрешений

Вам может потребоваться настройка некоторых прав доступа. Директории внутри ***storage*** и ***bootstrap/cache*** должны быть доступны для записи веб-сервером, в противном случае проект не запустится.
Например, в **Ubuntu Linux** вы можете обеспечить полный доступ к данным категориям, выполнив следующие команды в ***корневой папке*** проекта:
```
chmod -R 777 storage
chmod -R 777 bootstrap/cache
```

## 4. Конфигурация

В **корневой папке** прокта создайте дубликат файла ***.env.example*** и назовите его ***.env***. В данном файле содержатся глобальные настройки проекта, включая подключение к базе данных.
Поумолчанию данные уже настроены на подключение к базе данных **MySQL**, но если вы решили использовать другую базу, замените данные настройки на свои:
```
DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=database_name
DB_USERNAME=database_username
DB_PASSWORD=database_password
```

Также обратите внимание на следующие поля:
```
XLS_FILE=pricelist.xls
XLS_LINK=http://piramida-mebel.ru/files/price/price_piramida_20-11-2017.xls
XLS_COLUMN=14
```

Они представляют собой конфигурацию приложения, где **XLS_FILE** относительный путь к файлу, который будет загружен по ссылке **XLS_LINK**. Считывание файла начнется со строки **XLS_COLUMN**.

## 5. Подключение зависимостей

Перед построением зависимостей, вам необходимо подключиться к **bash** консоли контейнера **workspace**. Для подключения, находясь в папке ***laradock-xlspricelist*** выполните следующую команду:
```
docker-compose exec --user=laradock workspace bash
```

Находясь в корневой директории **bash**, выполните следующуюю команду:
```
composer install
```

Данная команда установит все библиотеки, необходимые данному проекту.

## 6. Генерация ключа приложения

Любому приложению. использующему фреймворк **Laravel**, требуется специальный ключ. Данный ключ можно сгенерировать, выполнив в **bash** консоли контейнера **Workspace** следующую команду:
```
php artisan key:generate
```

## 7. Настройка базы данных

В соответствии с конфигурацией по умолчанию, база данных называется **xlsps**. Используя выбранный инструмент системы управления базами данных, **создайте новую базу с данным названием (xlsps)**.
Теперь необходимо совершить миграции (подробнее о миграциях можно прочитать в официальной **[документации](https://laravel.com/docs/5.6/migrations)** по **Laravel**). Для этого находясь в **bash** консоли контейнера **Workspace** (см. предыдущий пункт) выполните следующую команду:
```
php artisan migrate
```

Данная команда сформирует все необходимые таблицы в вашей базе данных.

---

## Завершение

На этом базовая настройка проекта завершена и теперь он доступен по адресу **[http://localhost](http://localhost)**.